## ¿Qué es un método?

Un método es un pedazo de código que podemos reutilizar. Para crear un método utilizamos la palabra reservada `def` seguido del `nombre del método` luego especificamos el cuerpo del método y lo cerramos con la palabra reservada `end`:

```ruby
def greet
  "hola"
end
```

Un método puede usar parámetros. Los `parámetros` se usan cuando se tiene datos fuera del alcance de una definición del método, pero es necesario acceder a ellos dentro de la definición del método.

```ruby
name = "Sandy"

def greet(parametro)
  "Hola " + parametro
end
```

Para poder usar el dato dentro de la definición del método, hacemos la llamada del método con su nombre, pasándole como `argumento` el dato que queremos acceder.

```python
name = "Sandy"

def greet(parametro)
  "Hola " + parametro
end

#llamando al método por su nombre con el argumento necesario
p greet(name)
```

## Retorno explícito e implícito de un método

El retorno explícito de un método en ruby es cuando se usa la instrucción de control llamada `return` que sirve para salir de un método y devolver algún valor de manera explícita.

```python
def retorna_2
  return 2
end

dos = retorna_2
p dos
#=> 2
```

El retorno implícito de un método en ruby es cuando cuando no se usa la instrucción `return`, de esta manera el método automáticamente devuelve el resultado de la última expresión evaluada.

```ruby
def retorna_2
  2
end

dos = retorna_2
p dos
#=> 2
```

## Ejercicio - Enviando mensajes

Rolando desea mandar el mismo mensaje a diferentes personas, únicamente cambiaría el nombre, sin embargo no quiere estar escribiendo el mismo texto ¿Cómo le ayudarías?

Estos son los mensajes que tiene que mandar:

```ruby
#=> Hola Carlos te estamos esperando! Soy Rolando.
#=> Hola Manuel te estamos esperando! Soy Rolando.
#=> Hola Gaby te estamos esperando! Soy Rolando.
#=> Hola Samy te estamos esperando! Soy Rolando.
#=> Hola Yadira te estamos esperando! Soy Rolando.
#=> Hola Libis te estamos esperando! Soy Rolando.
#=> Hola Yoli te estamos esperando! Soy Rolando.
#=> Hola Faby te estamos esperando! Soy Rolando.
#=> Hola Moni te estamos esperando! Soy Rolando.
#=> Hola Pamela te estamos esperando! Soy Rolando.
```